<sect1 id="ekos-profile-editor">
    <title
>Editor de perfils</title>
    <indexterm>
        <primary
>Eines</primary>
        <secondary
>Ekos</secondary>
        <tertiary
>Editor de perfils</tertiary>
    </indexterm>
    <screenshot>
        <screeninfo
>Editor de perfils </screeninfo>
        <mediaobject>
            <imageobject>
                <imagedata fileref="profile_editor.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
            <textobject>
                <phrase
>Editor de perfils</phrase>
            </textobject>
        </mediaobject>
    </screenshot>
    <variablelist>
        <varlistentry>
            <term
>Perfils</term>
            <listitem>
                <para
>Podeu definir perfils per al vostre equip i el seu mode de connexió emprant l'<guilabel
>Editor del perfil</guilabel
>. L'Ekos ve preinstal·lat amb el perfil <guimenuitem
>Simuladors</guimenuitem
>, el qual es pot utilitzar per a iniciar dispositius de simulador amb finalitats demostratives: </para>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para
><guilabel
>Mode de connexió</guilabel
>: L'Ekos es pot iniciar localment o remotament. El mode local és quan l'Ekos s'executa en la mateixa màquina que el servidor INDI, &ead;, tots els dispositius es connecten directament amb la màquina. Si executeu el servidor INDI en una màquina remota (per exemple, en un Raspberry PI), haureu d'establir l'amfitrió i el port del servidor INDI. </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para
><guilabel
>Connecta automàticament</guilabel
>: Marqueu aquesta opció per a habilitar la connexió automàtica amb tots els vostres dispositius després d'iniciar el servidor INDI. Si no es marca, els dispositius INDI es crearan però no es connectaran automàticament. Això és útil quan voleu fer canvis al controlador (&pex;, canviar la velocitat de transmissió, l'adreça IP o qualsevol altra opció de configuració) abans de connectar-hi. </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para
><guilabel
>Selector de ports</guilabel
>: Marqueu aquesta opció per a habilitar el selector de ports. En crear un perfil nou, està marcada de manera predeterminada. El selector de ports s'empra per seleccionar els paràmetres d'inici del port sèrie i de comunicació de la xarxa dels dispositius al perfil de l'equip. Després de connectar a l'equip per primera vegada, es mostra la finestra emergent del selector de ports a on es poden definir els paràmetres de comunicació abans d'establir la connexió. Una vegada s'ha connectat, l'opció del selector de ports s'apaga. Es pot canviar com a desactivat a l'editor de perfils per a tornar-lo a activar. </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para
><guilabel
>Informació del lloc</guilabel
>: De manera opcional, podeu marcar aquesta casella de selecció i l'Ekos carregarà la ciutat i la zona horària <emphasis role="bold"
>actuals</emphasis
> cada vegada que s'iniciï amb aquest perfil. Això pot ser útil quan es connecta amb el lloc geogràfic remot, de manera que l'Ekos estarà sincronitzat en l'emplaçament i l'hora. </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para
><guilabel
>Guiatge</guilabel
>: Seleccioneu l'aplicació de guia que voleu utilitzar per al guiatge. De manera predeterminada, s'utilitza el mòdul per al guiatge intern de l'Ekos. Els sistemes de guiatge externs inclouen el PHD2 i LinGuider. </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para
><guilabel
>Gestor web de l'INDI</guilabel
>: El gestor web StellarMate és una eina basada en web per a iniciar i aturar els controladors de l'INDI. Sempre haureu de marcar aquesta opció quan es connecti de manera remota amb una unitat de StellarMate. </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para
><guilabel
>Selecciona el dispositiu</guilabel
>: Seleccioneu els vostres dispositius de cada categoria. Cal tenir en compte que, si teniu un CCD amb un guiatge del capçal, podreu deixar en <emphasis
>blanc</emphasis
> el menú desplegable del sistema de guiatge, de manera que l'Ekos detecti automàticament el guiatge del capçal de la càmera CCD. De la mateixa manera, si el vostre CCD inclou suport incrustat de la roda de filtres, <emphasis
>no</emphasis
> caldrà que especifiqueu el dispositiu de la roda de filtres al menú desplegable del filtre. </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para
><guilabel
>Scripts</guilabel
>: Ajusteu els retards i els scripts de precontrolador i postcontrolador per a cada controlador. Es pot definir una regla per a cada controlador en cas que hi hagi necessitat d'introduir retards abans i/o després de començar un controlador concret. Els camps abans de la llista desplegable de selecció del controlador s'executaran <emphasis
>abans</emphasis
> de l'inici del controlador, mentre que els camps després de la llista desplegable de selecció del controlador s'executaran <emphasis
>després</emphasis
> de l'inici del controlador. El camp script, si s'especifica, hauria d'incloure el camí complet a un script executable amb els permisos apropiats. Tots els controladors configurats a l'editor de scripts s'iniciarien primer i en ordre abans de la resta dels controladors de perfil de l'equip. </para>
                        <screenshot>
                        <screeninfo
>Scripts de l'editor de perfils </screeninfo>
                        <mediaobject>
                            <imageobject>
                                <imagedata fileref="profile_editor_scripts.png" format="PNG"/>
                            </imageobject>
                            <textobject>
                                <phrase
>Scripts de l'editor de perfils</phrase>
                            </textobject>
                        </mediaobject>
                    </screenshot>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </listitem>
        </varlistentry
>        
        <varlistentry>
            <term
>Inicia i atura l'INDI</term>
            <listitem>
                <para
>Inicia i atura els serveis de l'INDI. Un cop establert el servidor INDI, es mostrarà el plafó de control INDI. Aquí podreu canviar algunes opcions del controlador, com ara amb quin port connecteu el dispositiu, &etc; </para>
            </listitem>
        </varlistentry>
        <varlistentry>
            <term
>Connecta i desconnecta els dispositius</term>
            <listitem>
                <para
>Connecta amb el servidor INDI. Basant-se en els dispositius connectats, s'establiran els mòduls de l'Ekos (CCD, Enfocament, Guiatge, &etc;) per a utilitzar-los. </para>
                <para
>Una vegada que esteu preparat, feu clic a <guibutton
>Inicia l'INDI</guibutton
> per a establir el servidor INDI i la connexió amb el vostre equip. L'Ekos crearà les diferents icones del mòdul (Muntura, Captura, Enfocament, &etc;) a mesura que s'estableixi la connexió amb el dispositiu. </para>
            </listitem>
        </varlistentry>
    </variablelist
>    
</sect1>
